\chapter{Introducción}
\pagenumbering{arabic}
\section{Objetivo}
El objetivo de este practico es familiarizarse con el empleo de osciloscopios digitales, estudiar distintas señales en el dominio de la frecuencia y utilizar las utilidades de los menús de medidas que poseen estos instrumentos.

\section{Material e instrumental necesarios}
Para llevar a cabo el presente trabajo son necesarios los siguientes elementos:
\begin{itemize}
  \item Osciloscopio digital con modulo matemático FFT (Tektronix TDS210)\footnote{Esta guía esta basada en el osciloscopio indicado, pero puede ser realizada con cualquier osciloscopio digital con función FFT, teniendo en cuenta las diferencias de nombres que puedan surgir en los menús.}
	\item Dos generadores de funciones con salida senoidal, triangular y cuadrada.
  \item Circuito modulador (ver figura experimento 4)
	\item Multimetro digital con función RMS.
\end{itemize}

\section{Introducción}
El osciloscopio con modulo matemático que se va a emplear para efectuar este trabajo práctico, permite observar y analizar una misma señal en los dominios del tiempo y de la frecuencia.

En esta actividad de laboratorio, se buscará poner en evidencia las ventajas que supone el estudio de una señal en el dominio de la frecuencia, particularmente cuando la misma contiene una cantidad apreciable de armónicos y/o ruido superpuesto.

Se supone que a esta altura, el estudiante está bien habituado al empleo de osciloscopios analógicos.
Sin embargo, y dado que en este trabajo se va a utilizar un osciloscopio digital, es necesaria una previa lectura del manual del instrumento a fin de familiarizarse con cada uno de los menús que permiten controlar las funciones del mismo.
Afortunadamente, la mayoría de los osciloscopios digitales poseen una función de “Autoset”\footnote{El “Autoset” que se encuentra en el panel del osciloscopio produce alguna sensación de alivio en el operador porque en cierto sentido el mismo es una especie de “botón de pánico” que hay que pulsar cuando no se sabe muy bien que es lo que se esta midiendo. Aunque yo hubiera estado muy agradecido si en mis épocas de estudiante, los instrumentos hubieran tenido tales prestaciones, no hay que olvidar que una condición básica de todo proceso de medición es que siempre se debe tener una idea, aunque sea aproximada, de lo que se espera medir. En este sentido el “Autoset”, es solo una facilidad mas, que se va a utilizar siempre buscando no perder de vista la condición mencionada.}, que ajusta automáticamente la base de tiempos y la sensibilidad vertical a valores óptimos, lo cual facilita bastante el empleo del instrumento, y aquí se la empleará reiteradamente.

De todos modos, en el rol del procedimiento que debe seguirse para efectuar la primera experiencia, está detallada con cierta redundancia, cuales son los pasos que se debe seguir para obtener los resultados esperados.

En las experiencias posteriores, se obviarán algunas explicaciones confiando en que el alumno habrá adquirido la habilidad necesaria.


